【RIP】今日係第二代黄蓉翁美玲第32年死忌

58歲死忌

翁美玲（英語：Barbara Yung Mei-ling，1959年5月7日－1985年5月14日），祖籍安徽，生於香港，1980年代初香港著名電視演員。1985年當時紅極一時的翁美玲突然自殺身亡，終年26歲。

2012年6月2日，翁美玲的前荷蘭男友羅泊·萊得鮑（Rob Radboud）幫美玲製作網站 並公開美玲回港發展前的珍貴照片和交往時的故事。

部份文章有好多fans幫手翻譯咗做中文

另外，翁美玲的母親於2017年1月17日在英國逝世，享年91歲。於2017年2月23日在當地舉殯及火化，與翁美玲合葬於劍橋公墓。

在翁美玲自殺前兩星期，她到美容院找鄭明明，當時充滿心事，打算找她詳談，剛巧鄭明明當日有數項重要公事正須解決，自己正忙得一塌糊塗，便很敷衍地表示工作很忙，改天大家比較空閒才坐下詳談，兩個星期後，翁美玲便自殺身亡。
翁美玲的死，導致藝人的心靈需要備受關注，最終促成香港首個專為服事藝人的基督教團體藝人之家的成立。

2000年代有廣播節目主持信口雌黃將發生於1976年10月5日偉錦園7樓D座職業殺手殺人後棄屍浴缸命案與翁美玲自殺拉上關係，說成是同一單位，但翁美玲自殺單位是偉錦園1樓1B座，殺人案單位是7樓D座。

2005年有大陸網民杜撰漏洞頗多的文章惡意攻擊藝人沈殿霞，將沈殿霞與翁美玲自殺拉上關係。

翁美玲逝世後也有不少靈異傳聞；有傳翁的好友﹑影迷都見過翁的鬼魂。其中一名影迷更表示翁曾經報夢給她解釋其自殺的真相，實為本來只想嚇唬一下身邊的男友，怎料弄假成真，返魂乏術。根據新聞報道翁的屍體在客廳被發現時正俯臥，推測她感到辛苦欲前往大門，可惜不支倒地。此靈異傳聞當然不能證實，而影迷對翁的早逝只能永遠地感到惋惜﹑傷感。

黃蓉笑道：“也不怕羞！原來咱倆夫妻和順，只因爲你武功勝過我了。郭大俠，來來來，咱倆比劃比劃。”
郭靖笑道：“好，黃幫主，你劃下道兒來罷。”

延伸閱讀

【永遠的黃蓉】逝世32年 翁美玲母離世 將合葬劍橋墓園 (18:20)

歷代黃蓉：

【射鵰英雄傳】新黃蓉李一桐可愛煞食 懷念翁美玲美得心碎

金庸名著《射鵰英雄傳》拍過無數版本，而每次開拍觀眾最關心的除了劇情有否大改動外，飾演黃蓉的人選，更是劇集成功與否的關鍵，但內地版的《射鵰英雄傳2017》，卻大膽起用新人李一桐，究竟她是如何脫穎而出，而多年來演過黃蓉的女星便有米雪、翁美玲、朱茵、周迅及林依晨，網民又最喜愛哪一位呢？李一桐又能否力壓前輩，在網民心中留下印象。